所有射箭運動員、教練或者愛好者 即刻扔哂你哋屋企啲弓同箭

因為而家你喺屋企管以上物品
都有可能被視作管有攻擊性武器
罪成嘅話仲要坐監

from tg 法庭文字直播台

#東區裁判法院第八庭
#鄭紀航裁判官
#20200101灣仔 #續審

👤岑 (37)

控罪：
(1)在公眾地方管有攻擊性武器
於2020年1月1日在皇后大道東213號外的公眾地方，管有1把自製弩，20支尖木棒

(2)有意圖管有攻擊性武器
於2020年1月2日在黃大仙富美街一住宅單位內，管有2把弩及5支箭

審訊內容
--------------------------
🛑2項控罪成立😭

控罪(1) 10個半月即時監禁
控罪(2) 1個半月即時監禁

兩項控罪刑期分期執行
總刑期為12個月監禁
即時還押🔥

新疆化 菜刀實名制

補充
手足有作供話啲弩同箭係訓練小朋友射箭用

同樣轉載自法庭文字直播台

——————————
被告指北角城市花園的店舖，主要為有特別需要的兒童，提供言語治療及肌肉協調訓練，屬非牟利性質，不過有收費計劃以維持收支平衡，與童軍無直接關係。店舖在去年9月左右用大約$500,000購入……呈上土地註冊署文件(證物D2)……中文地址不詳

照片顯示2020年1月1日後情況，之前未有咁整齊，照片攝於今年6至7月。1月時正不斷裝修中，現時有為學生進行輔導。1月1時未有學生，正在預備中。照片顯示店內有弓箭，被告稱，弓箭是用來訓練學生肌力及手眼協調。箭靶在玻璃上，箭靶吸住箭頭的吸盤。

部份箭頭曾移走吸盤，換上金屬箭嘴，而家中搜出的箭是童軍用，不打算帶回北角的輔導中心，後來覺得麻煩，把箭放回何文田校內的童軍儲物房。被告稱，換上金屬箭嘴不能說是加強穿透力，只是因為吸盤頭不能痴進發泡膠靶，因為表面太粗糙，所以換上金屬箭嘴。

拉開箭的過程可鍛鍊三頭肌及手臂肌肉，弩對操作者的體能要求較弓少，且有瞄準過程，可增加趣味性，同時能夠讓學生學習做模型(弩)。控方提出，若要提供相同威力，弓尺寸要較弩大。被告指出並尺寸與威力無直接關係，不過弩儲存的能量通常較大。即使用相同強度的弦，弓身的材質亦會影響威力。指出被告用鉛筆刨刨尖木條，加強穿透性發泡膠靶，被告稱：可以咁講。另外，被告不認同金屬箭頭對有肌肉協調問題的7歲兒童造成危險，因為有給予指導及觀察，而且通常會俾較大年紀的學生。

被告指，若有肌肉協調問題，更應該要訓練吓。不同意控方指，涉案弓箭在近距離會對人造成傷害，因為會解釋安全事宜，正如海洋公園的遊戲，對人射亦有危險。被告補充，城市花園舖實用面積約5尺乘6尺，不過可延伸至走廊，所以不一定會近距離射擊。不同意箭即使未削尖，亦很尖銳，唔用海棉包住會桔穿背囊。被告補充，有好多黑色背囊，無為意箭係帶出街嘅袋裡面。

證物18中型弩，削尖的箭於12月中左右整好，打算用作童軍訓練或協助肌肉協調，未決定放邊，所以先放在背囊。面具護目鏡可能雜亂無章，唔記得幾時放入袋。12月31晚決定與Iris睇遊行，因為佢嗰晚先揾我，到1月1日11點幾12點，隨手攞背囊、口罩(在相片24)、帽就出門口，無打算在遊行期間使用弩。不同意戴口罩方便遊行，純粹防疫及配合在場人士衣著。

控方質疑童軍已有箭藝班，根本無需要帶箭返童軍室。被告指，童軍的箭不同，而童軍亦會教模型製作，例如製作弩，而自製弩射唔入射箭用的草靶，所以要用塊發泡膠放在靶前。弩較容易掌握，不用長期維持弦的張力，學生只要手眼協調。即使有trigger，亦不算是弩，因無用弓身拉力，模型用橡根提供拉力，雖然造型、運作原理類似但不相同

工具面巾防塵、手袖，案發前幾個月都有使用以上物品，但1月1日前2星期主要打算在北角裝修用。預備拎去用，未必做完放回，因為好大塵。過濾罐、口罩有消耗性，所以用完放回說法不太合理，一盒白色口罩供家長學生用，黑色的口罩自己用，因白色的有獨立包裝較衛生。不同意當時背囊有一定重量，因畫架不重。藥油係一名大嬸俾我。當警員接觸時，有講背囊有畫架。控方指，你話係畫架，係因為知係攻擊性武器，所以有所隱瞞。被告不同意，純粹因當時情況尷尬，不想引起不必要衝突。亦無印象有同警察講係朋友俾。

家中搜出滑輪與證物19上的，算是同類，但尺寸未必一樣，可以整模型用，一些原料可以用嚟造弩，亦可做其他模型。控方指出，做肌肉協調不須削尖木條，用吸盤已經做到效果。被告說：不一定，視乎靶的物料，所以有d箭曾cut一半，有d駁返長，用返金屬頭。用金屬箭頭/尖木條會較吸盤箭頭，容易睇分數。被告不同意削尖箭頭係用嚟傷人，但同意可以傷人。有講解點用，向邊個方向射。控方向被告指出，胡忠大廈外管有目的用嚟傷人，加強殺傷力，警察截停時，清楚知道袋內有箭，被告不同意上述內容，但承認屋內物品屬於自己。
--------------------------
辯方覆問被告：
點解要削尖木枝，是否希望有傷人效果？答：唔係

被告同意金屬箭頭，較削尖木、竹箭頭危險
--------------------------
11:43 DW2 何先生 作供

10歲開始做童軍，有52年童軍經驗，現時是旅長。認識被告時約15歲，因被告曾是他的學生，畢業後返校幫手。何先生負責行事曆安排活動，教童軍規律、結繩、步操……全部屬義務性質。活動多元化……被告較擅長箭藝及製作模型……too quick can't jot

箭藝注重手眼協調，有時亦會要求學員自行製作弓。操作時會指示學員不要用弓箭對住人。弓箭有妥善保存，與其他童軍物資，例如帳篷、地蓆等，一併放在童軍房並鎖上，以防被年輕學生不當使用。另外，使用管有弓箭不須要牌照

11:52完，無盤問
--------------------------

推

自制wo

20枝尖木棒wo

2020年wo

點解唔掉晒佢

鴨寮街收皮都得